選舉處失電腦 政黨促馮驊辭職

選舉處失電腦 政黨促馮驊辭職

要聞

【本報訊】選舉事務處載有近1,200名選委及全港逾300萬選民資料的兩部手提電腦閉門失竊，警方昨續在遺失電腦的後備會場亞洲博覽館調查，並翻查閉路電視了解有否可疑人物，政制及內地事務局稱已責成選舉事務處交代有否出現行政失當；新民主同盟促選管會主席馮驊為嚴重行政失當引咎辭職，選舉事務處就事件致歉。

選舉事務處在特首選舉翌日報案指，在後備會場亞博館遺失兩部手提電腦，涉及逾300萬選民資料，由新界南總區重案組調查。涉事樓層昨已封，存放電腦的107會議室有保安員看守，重案組探員昨多次進出107會議室調查，並翻查閉路電視，了解有否可疑人物。亞博館行政總裁哈永安亦親自到場了解。

重案組探員昨多次進出107會議室調查。

馮驊

選舉事務處致歉

政制及內地事務局昨出稿稱高度重視事件，已要求選舉事務處盡快提交報告，詳述失竊電腦從選舉事務處運送至亞博館過程、電腦資料保安及會場保安等措施，並交代有否出現行政失當。該局稱警方正在調查，並與涉事人士錄口供及翻看閉路電視錄影片段等，已責成選舉事務處全面配合；由於正進行刑事調查，不宜進一步評論，冀早日查明真相。該局又指得悉私隱署正就事件展開調查，若私隱署提出改善措施及建議，選舉事務處會落實跟進。

選管會回應稱非常關注事件，已責成選舉事務處全面配合警方調查，並就特首選舉中處理選民登記資料的安排作全面檢討，以加強有關資料的保安，並指選舉處需提交詳細報告。

選舉事務處昨晚10時發稿，稱正就事件全力協助警方調查，會全面檢視部門在特首選舉中處理選民登記資料的安排，向選管會及政制及內地事務局提交報告，並就事件對選民造成困擾致歉。

政界中人對此失竊事件感匪夷所思，民主黨立法會議員林卓廷昨日已致電選舉事務處要求交代，並去信立法會政制事務委員會希望盡快開會討論。林質疑為何只涉及少於1,200名選委的特首選舉，選舉事務處卻將全港選民資料帶到後備會場，質疑是否有所隱瞞，並盼當局交代遺失資料中是否包括選民以往的投票紀錄等，指政制及內地事務局局長譚志源作為選舉事務處的最終負責人，有機會要負上政治責任。

立法會資訊及科技界議員莫乃光則向譚志源提緊急質詢；一批新民主同盟成員昨到灣仔選舉事務處請願，批評該處犯了嚴重行政失當，罔顧選民私隱，促選管會主席馮驊引咎辭職；輪任召集人范國威並呼籲選民到選管會網頁查閱個人資料有否被修改。

■記者許偉賢

問責制已經不存在

馮驊係選管會
會錯野係選舉處
兩個body黎喎

屌
一個係政府部門
一個係得三條友既獨立委員會
法官負咩責呀

職權範圍
選 舉 管 理 委 員 會 是 根 據 選 舉 管 理 委 員 會 條 例 而 成 立 的 獨 立， 非 政 治 性 和 公 正 的 組 織， 它 的 職 能 是：

考 慮 或 檢 討 立 法 會 地 方 選 區 及 區 議 會 選 區 的 分 界， 從 而 作 出 建 議 ；

進 行 和 監 管 選 舉， 並 規 管 選 舉 的 程 序 ；

進 行 和 監 督 選 舉 委 員 會 的 組 成 過 程；

監 督 選 民 登 記 及 有 關 的 推 廣 活 動；

向 行 政 長 官 報 告 任 何 有 關 選 舉 及 選 舉 委 員 會 組 成 的 過 程 的 事 宜； 和

採 取 適 當 的 步 驟 以 確 保 選 舉 是 公 開、 誠 實 及 公 平 地 進 行。

得罪講句 葉劉之後從來冇存在過